西口西面去西藏 （龜速打字撚）

第一次打遊記！
本來想一路去一路打
但發現真係太懶太攰
拖到而家又係度屎忽痕

好！費話少講
開始！
先打一啲前期準備功夫先

我地就計劃5月尾去
4月尾先開始話想去
我就上網搵左人拼車 計劃大約去幾日同幾號去
通常10-14日 計埋適應下高反
先再買機票同車飛
但後尾先知去到再拼車都得~~~~~

5月頭就拿拿林買機票

機票火車方面:

去程
Hk去西寧 下晝機到西寧已經零晨
中途停北京 💰3700左右 兩個
西寧訓一晚

再坐火車去拉薩 💰1300左右 兩個
(火車係6個人果隻，分上中下)無得揀位嫁
我同旅伴就一上一下
好在唔係訓中間
拎飛先知訓邊

回程
拉薩返Hk
中途停四川
第二日先返 💰HK4300左右 兩個

點解唔直航去西藏呢？
一泥係想適應下
二泥係想坐下火車🚞 係好好嘅體驗
你會見到晒一年四季咁～加上你又可以落車打卡

不過我個人認為
西寧去西藏21個鐘真係夠晒皮
事關第二日架車開始污衊
(係個厠所已經浮屎 水喉都塞埋)
而家諗反起，好彩無係廣州上去

有無諗過頂唔順要即刻返泥？
當然會有！但都要買定回程機票
我之前上網做過reseach發現都好多人無買回程
結果係無！機！位！
一係就好貴！所以自己衡量啦

拼車方面：
一開始本身諗住搵唔到/唉坐得舒服啲兩個人一架算

好好彩見到2個女仔同我地差唔多日子去
重要係香港人
咁岩仲係差唔多年紀

強烈建議！
搵反香港人🇭🇰唔係話岐視乜乜乜
係你成個旅程10幾日基本上都一齊坐車一齊食一齊玩
如果搵反台灣人內地人 大家口味生活方式都唔同
加上言語不通 好易有拗撬
(當然你想識朋友另計啦)

我係搵左好多個網
最後就係背包客棧 度同佢地拼

順帶一提
去西藏都有分唔同路線 我自己就無乜所謂嘅
因為我去之前基本上係對西藏零認識
純粹sem break去旅行
咁叫旅伴搵下佢有咩地方係想去同MUST要去嘅

係你兩手空空同我一樣 完全一頭霧水嘅時候！
基本上你係唔洗點plan
Plan ge只係點去西藏
留幾多日係拉薩？ 同埋點撘過去呢？

呢個就係我地拼車嘅行程：

D1：拉薩-羊湖--卡若拉冰川--江孜--宗山城堡--日喀則(宿)
D2：日喀則--扎什倫布寺--新定日--絨布寺--珠峰大本營（宿）
D3：珠峰大本營--老定日（崗噶）--希夏邦馬保護區--佩枯錯--薩嘎(宿)
D4：薩嘎--巴嘎--基烏寺--拉昂錯--瑪旁雍錯--神山岡仁波齊--塔欽(宿)
D5：塔欽--門士--巴爾兵站--扎達--古格--札達（宿）
D6：札達--古格王朝--扎達土林--仲巴（宿）
D7：仲巴--拉孜（宿）
D8：拉孜--日喀則--尼木草原--那根拉山口--納木錯（宿）
D9：納木錯--念青唐古拉山--羊八井--拉薩

第一次去西藏

準備：

藥:
diamox 食完會勁急尿 腳痺👈🏿我自己覺得無乜特別用處 都係頭兩日坐火車有食 之後去高山已經無食(費事急尿😳）我朋友就上高山都有食 但佢都有高山反應 所以我自己就覺得隻藥未必有用 買定有備無患~
不過都有少少貴 買完食左一排都無

紅景天 (兩星期前要食）(人食我食系列)

感冒藥 好多好多（平時有食開見效快果種）

頭痛藥

止嘔止瀉藥 (啲野食相對比較油)怕食唔慣

暈車浪啲藥？！(長時間坐車，你本身易暈就帶啦)

防曬！ 1-2枝 唔好以為男仔唔洗帶
係會曬傷 因為太接近太陽 加上紫外線好高
你去到雖然唔覺 但反到泥就知味道
起碼都要茶面

保濕 dry到爆 我就帶蘆薈噴霧 懶得茶 但都係帶cream會好啲

Masksssssss去幾多日就帶幾多塊 最好 晚晚敷

喉糖
(呢樣我又覺得唔洗太多)就係聽左好多人講帶多啲，喉糖太甜 食完你又想狂飲水 但又無厠所仲煩
(話就話周圍都係厠所姐)

打住前期先
睇下有無人想繼續睇
同埋有問題都可以留底嫁

4月頭會出發 硬臥係咪冇差電位？？

我上次硬卧就係房外走廊啲枱底 但最好係帶定後備電

LM
支持樓主

滾動以為無人睇

衫:

風褸 風褸褲 防風防水
雨絨 uniquo超薄 /薄得泥保暖
Heattech!!! 4-5件 衫 褲
衛衣 帶多兩件 （
最好有件有毛係入面 有件係無毛）
短衫一兩件 （沙漠熱到傻）
超厚嘅褲 入面有毛(淘寶都得 幾十蚊)1條
帶啲舒適嘅褲 （坐多過行）
一定一定要帶厚襪厚襪厚襪！ ！ ！我就係無帶！腳趾凍 到傻

零食:

杯麵2個啦(係費事口痕/上火車食)
朱古力多小小 （我中意食）
（食完多小小能量+保暖）（當你食唔落野就有用啦）
零食乾糧 （樓主太中意食零食mode)
(帶多小小上車食下 有時會因為趕行程無野食嫁
雖然當地都有零食買)
鹹濕食品(柑桔🍊果類)呢個好重要！解渴得泥又唔會成日急尿

上網卡方面:

大眾幾好用 上得幾快
左邊就慢小小 但都上到
我fd就用people好多人介紹果張 佢係全程要借我上網嘅
但唔好expect上得好快果種 係上到 但要啲時間先load到ig
畢竟去旅行嘛 當上網報下平安算

4月頭出發有咩注意

LM

天氣方面有機會凍過我小小
帶多一兩件厚衫!
同埋有機會去珠峰落大雪

你係book車？

訂酒店小小小TIPsssss:

基本上你淨係要諗去程未join團之前租邊間同埋回程返拉薩住邊

Join團係完全唔洗諗！
因為佢司機雖然俾個行程你
但有機會因應天氣有唔同 可能調前後次序

到時再book都得

之後我會打返我到果度有咩酒店住過
推薦/覺得唔好住嘅地方俾大家

去到先揾 local tour

Day 1:

坐左成日飛機去西寧
1535-1910（我就航班延誤 2030先到佢話壞冷氣）
Hk airline ——去北京再轉飛西寧
去北京無delay就3hr35mins
通常delay 2hrs

飛機餐一如既往地難食

落機拎完行李就行去另一個客運大樓轉飛西寧
第一次去北京 。。。個機場
都幾大

而且好麻煩地要安檢🛂
Hea得泥又慢吞吞

Lm

想去

好想去 但怕自己身體handle唔到

想去就去馬啦！

唔洗怕喎！
而家咁多藥 去到唔掂即反泥都得啦

落機拎完行李就行去另一個客運大樓轉飛西寧
都仲有小小時間
可以食反小小野先

去到已經無乜餐廳開
求其搵反間醫下肚仔

拌麵就真係唔係幾得囉！

雲吞麵就幾好食 不過唔夠熱

上機啦！
咁上機就同左個姨姨吹下水 佢就介紹我地6月去西寧睇花海話真係好靚

順帶講一講
呢個機場熱到飛起囉。。。。。

手震版西寧上空

得一兩條行李輸送帶
同沖繩機場個大細差唔多🤔

出機場已經好夜 係咩車都無咁濟
一係等聽朝巴士一係行一係坐的士

咁你都係焗住撘的士。。。
仲要得一兩架
咁自然就會開天價 400蚊喎
好過去搶！

咁最後講價150人仔2個人去 但只係半個鐘路程

世界上所有的士被人叫的士狗係唔會無原因

小插曲

講完價 又話即走啦
佢叫我地上車
咁我地好自然上車梗係以為佢開車
點知佢係度等喎？

仲接多2條友 大佬呀 咁你即咩走
係大陸我就覺得盡量唔同人地一架車
感覺好危險 人生路不熟

佢架的士又舊舊地 點知會唔會打劫嫁
仲有會感覺到佢地梗係有種賊眉賊眼feel

op加油，等你出相

劉明，囡囡摩牙

我就訂左呢間300幾蚊
貪佢近車站 係火車隔離
第二日下晝先上火車
可以行下再反泥拎行李

Day 2:

酒店包兩個人早餐！
無期望過係好食
Um 但味道真係 唔係幾好
個奶淡過水

有得加早餐可以唔使加

所以都係決定喺商場行個圈
求其搵間野醫下肚仔先

日頭嘅西寧站
酒店一行出黎就見到
勁方便

口痕買左野飲

西藏好正去過兩次

唔同線？

LM 仲喺西藏

Lm參考 同班frd七月去

留名下年去

佢d站停一停就走，都係一樣樣，所以打卡的話係影下站名就冇其他

回程時搭過，同埋台灣人唔去得西藏架喎

Day 2朝早:

原本冇諗過第2日會早起身

起左就搵個寺行下
加上諗住上火車大把時間訓😈

我哋酒店出發去 係搭咗的士🚕
大約都係幾十蚊
費事煩速去速回

青海省西寧市金塔路56號（海拔：2696米）

呢個就係撘尔寺人地話叫小布達拉宮
佢有分學生門票同埋成人門票

但係
樓主實測
係唔關香港學生事！
之後再俾返正價

同埋佢呢度都有得俾錢導遊帶你行反轉
咁樓主呢～
普通話就唔係咁得啦
加上佢都有牌俾你睇下小小歷史野
但有興趣可以自己再加錢

寺入面都有好多地方係唔俾影相
不過我覺得呢間唔算捉得好嚴
好多唔俾影相嘅位都好多人影緊相

入面都有大多西藏寺一樣都係宮殿式建築
而呢度最出名嘅係酥油花、壁畫同堆繡
不過我對歷史野係零知識

同埋入面有個位好多人都係度跪拜
我都係第一次親眼見到人哋跪拜

順帶一提
轉經筒是唔可以逆時針轉嫁

佢地去得 但係一定要跟團咋嘛🤔
我會落去買零食
同埋有啲站落去睇日落🌄

摩牙摩牙

原來仲有人睇

我8月又係兩個人去 諗緊點算 又唔想拼車嗰啲
但又唔可以自駕
諗住一係淘寶買local your
一係去到嗰邊馬死落地行 有乜join乜
變相就只係plan點去同點走

去淘寶買local tour la
我地果時同人拼車果兩個女仔都係淘咋
我都可以介紹我司機俾你

同埋join tour 唔洗煩
去到有乜join乜係咪都係同人拼車？
唔怕貴小小咪自己包架
大約8800人仔兩個

4月頭出發~唔知有咩睇~D湖係咪仲結緊冰?

應該有部分結緊
同埋睇地區
我試過一日可以經歷晒四季

珠峰大地營係咪改左低位?

最凍係嗰度咁濟
啲風大到

4月好似會落雪

係啊 我地果果個時間夜晚都有落
同埋前我地幾日都落大雪落到入唔到

想問下西寧去拉薩果程火車唔會好full 咩？ 洗唔洗一早買定？

會full ga!!!
最好去之前要買定
佢每個站都有人上下落下咁
最好係揀中午/ 1 ，2點啲時間 咁就可以睇多啲日頭景 同埋去到岩岩好又有得check in

要睇你幾時出發 日，夜都有西寧始發車 比較易買

景色方面 主要睇你想睇d咩 日車睇青海湖 , 夜車睇可可西里 入到拉薩之前 一直都係白天

求推介

Join tour ？ 但我地係當外國人定點？

港澳人當外賓 可併車 免入藏紙
外國人 台灣 就再嚴D 一定要跟團 同入藏紙

同你條路差唔多
上次原本plan第七日上大本營 突然第三日就直到大佬刺激到

路過留一句：

拉薩入，加德滿都出，
去完大本營就經樟木去尼泊爾
路線會順暢d

利申：當年玩左一個月左右